宇宙世紀元年1月1日,地球聯邦政府首任首相被恐怖襲擊身亡

在「公元世紀」的最後一天即當年的除夕，「地球聯邦政府首任首相──「里賈圖·馬瑟納斯」在位於近地軌道的首相官邸空間站——「拉普拉斯」上舉辦了盛大的改元盛典。親馬瑟納斯的地球聯邦國首腦齊聚一堂，無數的媒體記者向全世界直播整個盛典的實況。
然而這場盛典卻成了血染的新世紀的開端，就在新世紀來臨的倒數剛剛結束，世界迎來新世紀的一瞬間，整個拉普拉斯空間站發生了劇烈的爆炸。包括馬瑟納斯首相本人在內，各國代表、官邸要員連同空間站周邊的護衛部隊一起被捲入爆炸，無一倖免。
事後，失去首相和眾多機關要員的地球聯邦政府立即完成重新組閣，並宣佈整起事件為恐怖事件，打出「銘記拉普拉斯」的口號，對反政府運動進行了徹底的打擊，依靠強大的軍事力量徹底殲滅了分離主義運動及背後支持他們的國家。
22年後，地球聯邦政府宣佈消滅了地球上的一切紛爭。通過不斷的軍事行動，地球聯邦徹底剷除了反對勢力，並且以此為其政權奠定了不可動搖的基礎，進入宇宙世紀的世界都被歸於地球地球聯邦這一統一政府的統治之下。
但高度集中的統治也造成了官僚主義作風橫行和貪腐的蔓延。直接或間接地造成了泰坦斯這樣的極右組織的抬頭，並催生了自護主義、貴族義務主意等反地球聯邦思想，招來了無休止的戰火。
由於拉普拉斯事件後地球聯邦政府過於迅速、完美的反應，有人懷疑整起事件是不是由地球聯邦政府自導自演的鬧劇。但大眾基本都認為這不過是個司空見慣的陰謀論而已，基本上都支持了地球聯邦政府的反恐政策。
然而上面的猜想完全沒錯，拉普拉斯事件正是由一向視自由派馬瑟納斯政權為眼中釘肉中刺的地球聯邦政府極右派一手策劃，並暗中策動分離主義組織進行實施的驚天陰謀。